(92撚請入) 2009年香港中學會考 (HKCEE) 回憶區

10年啦
唔知各位呢10年過得點?
無論大家考得好定差都好啦
喺回憶之前, 首先我想問有冇人個試場當年係同我一樣?

地理: 聖公會李福慶中學 (2009年4月21日)
中國語文 (卷一及卷二) (閱讀及寫作能力): 蘇浙公學 (2009年4月24日)
中國語文 (卷三及卷五) (聆聽及綜合能力): 蘇浙公學 (2009年4月25日)
數學: 蘇浙公學 (2009年4月27日)
歷史: 培僑中學 (2009年4月28日)
中國歷史: 蘇浙公學 (2009年5月4日)
英國語文 (卷一) (閱讀及寫作能力): 閩僑中學 (2009年5月8日)
英國語文 (卷二) (聆聽與綜合技巧): 閩僑中學 (2009年5月9日)
中國語文 (卷四) (說話): 衛理中學 (2009年5月21日)
英國語文 (卷三) (會話): 新生命教育協會呂郭碧鳳中學 (2009年6月17日)

2009年4月24日
中國語文科卷一及卷二 (閱讀及寫作能力) 正式開考
卷一: A-level中化科咁嘅野
卷二: Writing, 揀三題是但一題作

1. 有朋自遠方來
2. 樓梯與升降機
3. 有人說：『與其追隨潮流，不如展現個人風格。』你對這句話有什麼看法？

結果揀咗第2題向困難挑戰
之後我自己都唔知道作咗D咩

各位喺邊個試場考?
當日本人喺北角蘇浙個Hall度考

2009年4月25日, 係主科開考第二日
中國語文科卷三及卷五 (聆聽及綜合能力) 正式開考
卷三: 電台訪問節目黎嘅, 講嗰個徐教授對人生嘅睇法同對逆境、心理殘缺嘅睇法, 以及徐教授同埋聽眾對「面對命運」同「面對得失」嘅睇法, 以對話形式進行
卷五: 寫建議書 (記得騰若飛喺段錄音好鬼串)

好記得呢日喺北角蘇浙個Hall度由上晝9:15分戴住個耳筒式收音機直踩落去下晝12:00, 中間冇休息時間

另外當年各位有冇寫打氣說話寄咗比香港電台第二台「會考打氣加油站」呢? (利申本人有, 但係RTHK最後都冇讀出我寫比D FD嘅打氣說話係一個遺憾)

當日中文卷三同卷五嘅錄音:

至於10年前嘅今日
2009年4月26日, 係禮拜日, 所以冇野考
要第二日 (即係2009年4月27日) 先再有另一科數學考
最後送上北角蘇浙嗰個又大又靚嘅Hall嘅一張相

聽日繼續本人嘅會考回憶

Q3 5*

呢個禮堂一入去就考得差
好似魔咒咁
Phy入到去唔夠時間做
Amaths成個10分岩既cross out左

第2題
Level 2

有冇咁邪呀巴打?
我全部做得晒喎

記唔記得有一年pure maths 出錯題，好似2001年

係邪到一個點
佢外面個廁所都好恐怖

係
又殘舊又污糟

2001年CE嗰陣本人讀緊小學三年級
唔清楚

小學同中學D maths分別大到呢
我同d小學生補習
發現d教畜唔比M分人，一隻字錯0分

我2009AL
仲老過你地

我記得果排TVB做學警狙擊
說算study leave 都要追睇laughing哥

2009 CE揮手

時間過得真係好快

單手爬山

小學果d叫算術題，只有答案分 點同

嗰時係教加減乘除四則混合算咋

文科定理科?

膠劇都好睇?

早我地幾個月考姐

09ce揮手
不過完全唔記得啲題

嗰期逢禮拜六仲播緊古巨基個節目「係咪小兒科」

絲打文科定理科?

09ce, 考完之後可以拎走既d試題仲keep住

我記得好似係plot graph題黎

我中史同地理嘅試題已經唔見咗
世史又係
不過世史試題好彩有補習社複印本

會考年代係咪個個都讀最少7-8科?
ps. dse雞
覺得CE+AL好chur
但覺得D人已經好勁

不過個蘇浙個Hall真係好大
冷氣又正

09年署假重播大唐雙龍傳

冇睇

當年考amaths最後一題完全唔識做，拎得1分

係
CE可以報10科
AL最多好似8科
我本來CE都考7科
係商業讀唔掂Drop咗

巴打理科?

係
仲記得maths mc好易，同人對完好似錯兩題

google仲搵到舊制選科嘅資料
btw 覺得自己讀AL會慘死

math MC 當時做左2次

當年考commerce升左3個grade

AL係大學一年級D野
我學校有人中六讀咗陣已經頂唔順退學

勁喎巴打

Dse雞留名

但alevel就

桌球天王好似係09年

btw 巴打覺得母語教學係咪好差
畢業論文做完相關research
even自己08年讀中學
都覺得身受其害

屌!

係

係
同埋334都係

唔緊要啦
升到中六, 完成預科
已經好好

你地可唔可以原校升中六
我轉左去一間新學校讀中六

有位你讀算好啦
D LDS當年已經對中六學位虎視眈眈

有冇個陣嘅考試卷（比較想知phy math history ）
想見識下

有Maths同History
遲吓會Post

利申: 當年唔夠14分升唔到中六
將來打算報英國會考一雪前恥
老閪都唔考DSE! 屌佢老母臭閪!

另外要講比嗰D追Post嘅DSE人聽
以前CE有14分先有中六讀

係 我係個年考

NDS先啱, Sor

商科

當年D卷我都有keep

係咪同我考嗰6科一樣?

我都有
我讀Phy Chem Bio Econ CIT 有無理科人係到
話咁快就十年眨下眼過左

我商科
中英數 Econ pa commerce CIT

我同你爭一科，我冇CIT，但有Geography

我係09年但完全唔撚記得哂d野了

我覺得自己嘅考試回憶都係集中響AL
CE果陣鳩下鳩下就升中六 好似出左唔係好多力
AL 又深又廣 真係要一日溫到黑

所以我學校有人中六讀咗陣AL已經頂唔順退學

本人現送上2009年香港中學會考
中國語文科卷一 (閱讀能力) 試題
屌佢老母臭閪考評局! 當年比兩篇咁撚樣嘅A-level中化野搞撚柒到Level 1咗, 屌!

2009年香港中學會考
中國語文科卷二 (寫作能力) 試題

2009年香港中學會考
中國語文科卷五 (綜合能力) 試題
利申: 卷三 (聆聽能力) 冇試題

Phychembioecongeoghistcit路過

理科人

已經無左記憶 第一次炒左, study leave 日日玩無溫書
Retake 末代ce先上返

都唔係，最後文科考得好過理科

x2

同一年考咗兩次中文 oral ，有無相認

考咗兩次?

睇番新聞，係2011年AL 中文口試 先啱
當年第一次有Oral錄影，但部機有事錄唔到

一樣加多科 art

中文卷已Post
遲吓Post 09 CE Maths試題

果陣出result俾人屌我係理科敗類
Econ CIT A
Pho Chen Bio 得C

同我差唔多，econ geog hist cit A, 數phychembio B

文理商混合

想搏拔尖

早多兩年考CE

成功嗎?

同年考CE
去大埔間Band 1中學考A Maths
間學校叫自己啲考生著校服去考試

唔成功呀，仲要上到去繼續唔知死讀phychembio,讀到差啲連u都上唔到

2007 CE?

4A3B

係，我中文科對落一年有潛水怕屈機，我自己作咗檸檬茶

有U就入啦
唔係D NDS黎同你爭位

嗰屆英文聽講淺到嘔

仲有蕭源貼中題害死咗堆人

唉 我想同而家DSE雞講 ，AL真係好變態，唔好成日以為係班廢老講笑

佢地識條鐵咩
AL係大學一年級野黎
唔係個個頂得順

因為第一屆白老鼠，評級第一次由字母轉做數字

咪我嗰題檸檬茶

廿九分嘅柒頭 留名

三十分 同廿八分嘅都好開心
廿九就

其實冇可比性，以前AL考三份卷9個鐘，唔通啲老屎窟又可以笑我哋考兩份卷6個鐘係廢啦喎

仲記得

所以我都覺得再早期得hku同cu都入到大學班人好癲

09CE 11AL 原來已經差唔多十年

潛水怕屈機 當年見到心諗做乜鳩 想考人潮語但其實出卷嗰個都唔知呢句講乜鳩 91巴

聽到「英女皇與我們同在」呢句笑咗

但High Level好似話冇Advanced Level咁難

不過都夠恐怖

咁就十年，時間真係過得好快
自己仲係on99咁錢都唔多個

2009年4月27日
10年前今日係考數學 (卷一同卷二MC)
當年我又係喺北角蘇浙個Hall度考
卷一: 做長短題目做兩個鐘 (8:30 am - 10:30 am) (完全唔撚識呀屌你老母!)
卷二: MC (11:15 am - 12:45 pm) (D題目計數機計得到就計啦, 唔識計就撞, 希望執返D分)

仆街!
點撚解HKEAA班撚屌一定要逼學校幫我報埋Maths!?
我文科撚最閪憎Maths!

想當年舊登仔個個會考30分

聽日繼續本人嘅會考回憶
2009年4月28日嘅歷史科
有冇人有考?

諗番細個真係太hea
考到三十分 宜家應該人生爽啲

7分

軍刀

3分

High level讀到中六就考
淺過AL架

2009好淺咋喎

有父幹先爽

Maths渣開呀嘛

不過HL係入中大

唔係個個都有父幹

想問吓換轉依家dse係幾多分?
利申: dse雞
好想活喺ce/al年代

10年又過去。。

嘩
我地呢D前輩邊清楚你地DSE D野呀
不過應該差唔多

時日太快
無知的小孩一晚長大

聽日講History呢科
其實巴打唔算差架啦
尾以兩屆算係咁

你當年做「見鬼勿O嘴，潛水怕屈機」past paper係咪好驚

你地考到3322咪得囉
不過再講少少野你知
以前CE文科升中六淨睇中英文同埋其他選修科加埋夠14分就有得升中六, Maths炒咗都一樣照升
係理科先要睇埋Maths
但你地而家DSE文理科都要睇埋Maths合格先有得升, 慘情好多

都係架

頭先做左m2份卷
比著我真係去考既話都唔知拎唔拎到5

公平咗就真

公閪咩
文科撚要睇埋Maths

巴打你唔係10年前已經做過啦咩?

10年前做maths卷
10年後做m2卷

無謂攞苦黎辛啦

好懷念以前做卷嗰種感覺

做都唔柒做佢DSE啦屌

想試下自己仲記唔記得d數學知識

Maths係對D商科撚同理科撚重要
我呢D文科撚最憎Maths

識有d文科撚數學拎A

眨下眼就由17變咗27

AL hea讀，pastpaper剩係做PA，Econ同Geog用眼做算

六科14，加12，咪DSE六科26

本身理科撚硬食語文科但文科撚可以淨take中西史地理喎
等於DSE廢除數學，咁搞法仲多女仔靠單寫作/表達能力好而入U

中文中化化咪得，95% passing rate

文科 九龍區 應該除咗oral冇咩機會見過你

原校升好後悔
原校啲女真係

如果唔係塞咗一科數做必修，成個大學就會係文科人嘅世界

CE MATH 淺到文科撚可以靠背數拎A嘅
我屌

邊有咁高呀
計返大約1/3人入到中六
我諗應該best 5 18/19分到?

不過09年同19年好難比較啦
09年有9萬人考會考 今年考生得返五萬幾人

計返比例係大約dse best5 16/17左右

而家dse math都唔見得難咗好多

作為一個理科撚都未聽過有人特登溫math
多數溫a math溫到頭痛攞嚟消閑

不過以前有a math 計多科又真係著數好多
宜家m1m2個地位真係差得好緊要
好彩我係讀CE AL 唔係一定入唔到U

吓，五科D會考得十分咋喎大佬

but DSE冇CE咁派grade

AL 中英文好難咩
利申 理科

講緊舊制強制理科生識文科，但唔強制文科生識數理啫，唔係話佢易/難

舊制冇通識wor
點樣強制識文科？

個基數唔同好難比較嘅
如果2019年仲係用CE AL
即係五萬人有三萬人可以上到中六
咁真係會考10分都讀到中六

點解92年咁多人出世架

中英文咪文科囉

仲有一個DSE無嘅回憶
當年話就話14分以上先可以上預科
但band1僧多粥少
學校偷睇哂全級啲分派哂成績之後
就會講條minimum score出嚟 例如22分以上先可以in原校
咁22分以下嘅人嗰朝就要撲出去搵學校
啲學校會睇你有幾多分決定你有冇interview
然後食完飯即刻in 睇下學校收唔收你
當年行到腳都斷

睇下中英文拎lv4 or above比例就知

當年唔生性得廿一，想去A工廠都冇份

語文呢d好基本掛
而家主要睇你個底子

咁呢層當然

另類文科撚

時間過得真係好快

人生冇目標，返工之外剩係想去旅行

買樓不了

明智做法
中六就退學其實不智
屌佢老母CE咁辛苦升上黎老閪都捱埋個中七啦

Band 3?

有能力嘅
去哂外國都唔撚柒考DSE啦

因為當年環境好

92 路過揮手
利申 當年D試卷仲KEEP住係度

Band 1不嬲冇20分以上唔駛旨意有中六讀

咪閪買
供到你冚家剷都供唔撚完

BAND 1

當年過CUT-OFF會比埋張FORM你填 如果張證書唔連張FORM嘅同學可以出去搵定學校

Band 1 D女仔照計好過Band 3先係喎

正常不過

利申: 好多時都希望自己係Band 1出身

我個頭唔係囉可能

我CE AL 最差果科都有B

名校實有靚女

2009年4月28日
10年前今日係考世史
當年我喺北角培僑呢間死左仔學校個Hall度考 (屌你老母HKEAA臭閪)
咁考過嘅人都知世史就得一份卷嘅姐, 甲部 (歷史資料題) 同乙部 (論述題)
咁就考兩粒鐘 (8:30 am - 10:30 am), 好記得呢日係直接考到上晝10:30, 中間冇休息時間

甲部 (歷史資料題)
第1條: 講日本流行文化, 又Sailor Moon, 柯南, Gundam同埋小丸子等等... 好多人試後都唔知嗰題問乜
第2條: 講新加坡獨立
第3條: 講1932年「日內瓦會議」點解未能夠達成裁軍目標
第4條: 講「綠色和平」為環保作出過D咩努力

乙部 (論述題)
五題是但揀一題作答
5. 追溯並解釋20世紀期間本地華人在香港管治上的參與。
6. 探討群眾運動對1950年代至1970年代中國發展的影響。
7. 「國際環境是1931-41年間日本對外侵略的主要因素。」你是否同意？解釋你的答案。
8. 比較第一次世界大戰與第二次世界大戰的歷史意義。
9. (a) 解釋1948-2000年間以色列與阿拉伯人之間何以長期處於敵對狀態。
(b) 該期間聯合國在化解該敵對狀態上有多大成效？

結果揀咗第6題, 非常好答, 講支那建國頭嗰廿年D On 9史
要寫真係兩粒鐘都嫌少
其實論述題6同7都好好答

2009年4月份CE要考嘅科目已經考晒
跟住要到5月4日嘅中史先先關我事啦
5月4日, 繼續我嘅會考回憶

2009年4月份CE要考嘅科目已經考晒
跟住要到5月4日嘅中史先關我事啦
5月4日, 繼續我嘅會考回憶

考佛學嗰日
等巴士時中咗人生第一次雀屎
好彩有帶紙巾
之後tip唔中題
又答到1999 啲字又醒唔起點寫
最後居然碌到隻A
亦都係唯一一科A

咁就十年
十年後依然係一pat屎

佛學當年5月考
絲打有A咪好
我A都冇

有冇人當年有考History?

其實我係巴

當年應該揀文學
唔係逼自己讀商 (會計)
無天份+後天唔勤力+讀啲科自己唔鍾意
宜家乞食緊
生活各方面都唔好

巴打唔好灰
因為我都係

PURE CHEM PURE APPLIED
典型理科仔

咁我係典型文科仔

早幾日執屋先掉哂啲卷

有紀念價值都掉

中英數
中史西史英國文學經濟會計化學
後來drop咗科chem 早知drop會計好過

中
英
數
Geog
History
Econ
中史
中國文學

8科

無意思
就黎連張CERT就掉

有朋自遠方來 5*

8科
勁

勁呀巴打
8科

考得好差?

樓梯與升降機 Level 2

19 一般

潛水怕屈機個屆

以前會考嘅各位讀咁多科
日日除左返學同溫書仲有無其他嘢做?

08年

冇架
嗰時係搏命時候
有都等6月中考埋Oral先啦

成日諗當年如果識諗肯勤力啲考到24分轉過去恒商讀高中，而唔係勉強繼續讀理科最後炒晒，大學以至今日條路會唔會好唔同

會考好淺姐，考八至十科計六科，自己走盞

本身中四一定要揀9科
後尾升中五自己drop咗科宗教

09CE
果時遇到個好好既化學老師，
結果而家到自己做埋化學老師

我都成日諗當年如果識諗
升中一就去Band 1啦
咁之後09年CE就算冇20分坐底都有10分以上

返自己中學教?

第二題 4咗 咁多份分卷最低呢份
我以為1好難拎高分點知2寫落仲鳩

巴打Band 1?

我係返學同訓覺 其實CE冇咩好溫又唔預自己拔尖

「十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。」
想起當日自己都曾經係09會考生FB群組嘅其中一個成員
如今睇返10年前考生們互相留言打氣嘅說話, 除咗感觸之外, 同時亦不禁因為時光流逝而感到唏噓
唔知道當日留言嘅呢D人而家過得點呢?

當日09會考生們開考前嘅誓言「二零零九年八月五日，我們不會後悔」
仲有幾多人記得? 但係「不會後悔」就假嘅, 後悔嘅人一定有

當日咁多位09會考生們喺群組裡面嘅留言

當年准考證派發後考生們喺群組裡面相認嘅時刻
可惜我冇參與

唔記得係咪最後一題 但有題唔識做 成題空咗 都有a

唔知點解10年後睇返09 CE FB群組個版主打落嘅誓言「二零零九年八月五日，我們不會後悔」
仍然覺得好熱血
呢樣野DSE人永遠都唔會明白

成版都係XD表情撚

當年D人係用XD多
嗰時玩MSN, 打Xanga成撚日見到
我都係啦

以前未有emoji
Send sms都係咁做

係
呢個我好記得

以前邊有窮人生仔呢個concept

同路

92年香港環境邊有而家咁差
肯做就得, 唔怕冇錢買樓
環境好先多人生小朋友

所先09年CE先有9萬幾考生

92撚say個hi
原來ce已經10年

09CE, phy chem bio Amath

4科?

絲打唔知已經10年啦?

仲有中英數
11年 AL phy 數都跌左1grade, 唯獨chem升

做左野都一段時間
以前啲野唔記得咁多
淨係記得我al考得好過ce
全部術科升左一個grade

巴打應該已經大學畢業

睇拉Curve姐都係

做左3年野好懷念ce同al 中學年代

係架
Band 1人會特別懷念中學年代

樓豬30 歲都未到就有老屎忽格

我地事實係喎

當年寫樓梯與升降機C左

你就好啦巴打

有冇巴絲打好奇麥明詩當年中文科卷二揀咗作邊題?

我好記得果陣考好多科 坐我前面都係同一個醜樣肥婆

要遇上嘅始終都要遇上

你寫左邊條?

同巴打一樣

overall得lv2有撚用咩

係卷二咋

時間真係好恐怖

lm

巴打文定理?

威

09 CE 👋🏻👋🏻👋🏻
個年作文揀左 有朋自遠方來 幾易作但難高分
有d 搞笑係facebook話寫左
蘇有朋自遠方來～

不亦樂乎

黎緊本人即將送上2009年CE Maths同埋History試題

以我本人所知一D真實嘅例子
當日一D有份考嘅女仔而家已經做咗人媽咪
現實嘅無奈

文，不過唔係92

不過都係09年考?

09 會考
揀左第二題

我都係

係
不過拔尖的不是我

拔尖真係咁重要咩?

我都係C 咁多份卷最低係佢 平時作文未跌過出5

好很重要 AL同CE差好多 真係要讀唔係就gg

眨下眼十年
今年行年廿七
好快就三十了
當年睇得好重既ce al
依家望返只不過係過眼雲煙
不過如果有得重新黎過
一定博老命唔會咁hea

有得重新嚟過我讀六科就算
唔洗怕話咩嘢會炒 屌我商科冇一科計分讀乜撚文商班

有得揀我會挑戰10科
想當年高登仔個個會考30分都咁話啦

過眼雲煙? 哈哈
嗰時班偽人都係咁話架
事實係張Cert跟自己一世架

我淨係啱短期衝刺 長期戰真係捱唔到 所以我大學成績好好多不過都係廢

入到大學已經好好

咁都27 歲 啦 有都唔奇

有得揀我都想搏老命考會考

英國會考有冇得諗?

無咁有錢啦～

我就諗住儲定錢將來有機會就報
一雪09 CE前恥

的確係，衰極都要考好ce
升大學有啲科睇ce+ ce有加成
但學校就無講過.....

而且對於岩岩好升到上預科又升唔到大學既人
真係哂多2年時間，但當你ce學歷咁睇
特別死係ue手上中中失敗者

至於10年前嘅今日
2009年4月29日, 係禮拜三, 考完世史之後嗰日, 不過呢日唔關我事冇野考
要5日後 (即係2009年5月4日) 先再有另一科中史考
不過10年前嘅今日係經濟 (卷一同卷二) 開考嘅日子
有冇巴打當年有考Econ? 分享吓感受

入咗asso再入大學

2008 會考

所以有機會會報英國會考

10年前嘅今日, 同樣地亦係4月最後一日
2009年4月30日, 係禮拜四
化學 (即係理科撚稱為Chem嗰科) (卷一及卷二) 開考嘅日子
不過呢日我又係冇份考, 反而我讀理科D FD有
佢地考嗰陣我仲喺屋企訓緊教

真係好奇怪,明明考過ce al,偏偏係得ce果條中文作文題目有印象,其他科考過D咩完全唔記得曬

畢竟都10年

我連張CE/AL cert都唔見左

以前會考同班有個同學29分
最後AL淨係入到hku nursing

成世人都符符碌碌 讀咁多年書都冇乜大chur過

果時中二 不過打機入面有fd要考CE
對樓梯與升降機呢題好深印象

我大學都讀science
但講真Alevel每科啲野真係year1頂盡一兩個course就cover曬
過左就唔覺得真係咁多咁難

會考11分...個陣升唔到中六..去左讀ive 真係好後悔
不過13年個陣讀返part time degree，但到依加都未讀完
做左6年野..工作穩定40k一個月到 ，仲同屋企人住緊居屋，煩緊買樓同結婚 仲記得個陣會考第一日考geog 著個條短褲..仲係衣櫃入面 咁就十年

DSE人

我CE第一日都係考地理

返工有錢
中學連搭車錢都冇

大把la

我七科drop bio算

我到呢一刻都唔明點解冇A

40k

以前ust 計好多ce 分
有啲科計完 ce 29分 al d哂都入到

CU都係
會考加乘都唔少

已經係成功人士啦
證明CE 幾分真係唔關事嘅

拉Curve冇計啦
有時呢D要睇吓運氣

40k勁啦
當年CE開考前CCTVB訪問某位港女都係要求自己條仔30k咋

好正常
基本呢D分數入硬

要問屋企人拎呀嗰陣

仲好記得嗰年日日同個女同學去M記溫書
之後就鋤DEE 比經理屌

CE期間仲玩鋤DEE

無心向學
之後AL考試時沉迷打機
結果又炒粉

恭喜絲打
又係09年CE?

10年前嘅今日
2009年5月1日, 係禮拜五, 同10年後嘅今日一樣係勞動節, 冇野考
當年5月1日至3日所有會考生都冇野考
要3日後 (即係2009年5月4日) 先再有另一科中史考
不過10年後嘅今日係一個特別嘅日子
就係日本踏入令和元年嘅第一日

屌呢度個個都咁高分

最後悔真係去左讀IVE,個陣細個唔識,屋企人教育又唔多唔識幫手規劃,上唔到中六好似會死咁周圍搵書讀,入I大浪費左3年 返學又遠

升到有突啦

27k，廿年後先70k

IVE, 副學士, Asso, 偽進仔
我一概唔讀

呢樣啱

一個月27k好過拎27分

算高人工架啦

10年前嘅今日同聽日 (即係2009年5月2日同3日)
係冇其他科目考
不過當年兩日後就考中史
哈哈

明明係2009年考 但係睇返啲試題好似無見過

bio唔記得嚕
econ成份連marking都背到，因要教補習

條尾咁長 新入LE啊？

巴打做補習天王

私人補習

10年前嘅今日
即係2009年5月3日
對本人黎講
仲有一日就決戰中史
同埋當年黎緊之後嘅5月8日同9日要考嘅英文科3份卷 (Reading, Writing, Listening同埋綜合) 亦都係重要時刻
不過我成日都覺得英文呢科係益咗D Band 1英中學生
呢科對Band 3學生黎講永遠係一個恐懼
佢地彷彿普遍有「恐英症」(利申讀Band 3)

其實我一直都唔明
點解有人可以會考0分
同埋考speaking唔講嘢

我當年都遇到呢種奇人

2009年5月4日
10年前今日 (嗰日係禮拜一黎) 係考中史
又喺去返北角蘇浙個禮堂度考
咁考過嘅人都知中史都係得一份卷嘅姐, 分甲部同乙部, 都係歷史資料題
咁就考兩粒鐘 (8:30 am - 10:30 am), 呢日又係同世史一樣直接考到上晝10:30, 中間冇休息時間
甲部: 上古至十九世紀中葉
1. 周代封建和春秋戰國的政治與社會變動
2. 春秋戰國的學術思想和秦漢的統治政策
3. 兩漢戚宦掌權的政局, 以及安史之亂與唐代衰亡
4. 北朝的漢胡融和及清初的民族政策
5. 隋唐治世
6. 宋代的中央集權和明代的君主集權

乙部: 十九世紀中葉至二十世紀末
7. 列強的入侵
8. 圖強運動
9. 列強的入侵及民初政局 (講日本佔領膠州灣同埋五四運動)
10. 國共的分合、抗日戰爭及國共的和談與內戰
11. 社會主義建設及文化大革命
12. 改革開放及對外關係

結果甲部當年揀咗第5同第6題, 而乙部就揀咗第9同第10題,
甲部嗰兩題我到今日都覺得做得麻麻, 反而乙部嗰兩題OK
不過當年試後最多人講嘅係第12題, 話扭曲「六四」史實

2009年5月CE要考嘅第一科考完
之後黎緊嗰3日冇野考, 要到4日後 (2009年5月8日) 嘅英文卷一 (Reading同Writing) 先有我嘅事, 亦係全體09會考生嘅事
5月8日, 繼續我嘅會考回憶

2009年5月4日
10年前今日 (嗰日係禮拜一黎) 係考中史
又喺去返北角蘇浙個禮堂度考
咁考過嘅人都知中史都係得一份卷嘅姐, 分甲部同乙部, 都係歷史資料題
咁就考兩粒鐘 (8:30 am - 10:30 am), 呢日又係同世史一樣直接考到上晝10:30, 中間冇休息時間

甲部: 上古至十九世紀中葉
1. 周代封建和春秋戰國的政治與社會變動
2. 春秋戰國的學術思想和秦漢的統治政策
3. 兩漢戚宦掌權的政局, 以及安史之亂與唐代衰亡
4. 北朝的漢胡融和及清初的民族政策
5. 隋唐治世
6. 宋代的中央集權和明代的君主集權

乙部: 十九世紀中葉至二十世紀末
7. 列強的入侵
8. 圖強運動
9. 列強的入侵及民初政局 (講日本佔領膠州灣同埋五四運動)
10. 國共的分合、抗日戰爭及國共的和談與內戰
11. 社會主義建設及文化大革命
12. 改革開放及對外關係

結果甲部當年揀咗第5同第6題, 而乙部就揀咗第9同第10題,
甲部嗰兩題我到今日都覺得做得麻麻, 反而乙部嗰兩題OK
不過當年試後最多人講嘅係第12題, 話扭曲「六四」史實

2009年5月CE要考嘅第一科考完
之後黎緊嗰3日冇野考, 要到4日後 (2009年5月8日) 嘅英文卷一 (Reading同Writing) 先有我嘅事, 亦係全體09會考生嘅事
5月8日, 繼續我嘅會考回憶

而另外咁啱嗰日係「五四運動」90週年
「六四」當時亦都將近20年, 而家諗返起考評局揀正嗰日考中史好似有D咩特別含意咁
有冇人10年前今日同我一樣有考中史?

我第一科考phy
考考下停電5-10分鐘
成日hall好黑
之後出去醒起自己無填number
但好彩有貼barcode
嚇左嚇

會考有咩好回味

2009年4月20日
一日後我考Geog

每一個經歷

至於10年前嘅今日
即係2009年5月5日, 嗰日係禮拜二黎
本人考完中史之後呢日就冇野考
但係呢日係佛學同埋宗教 (甲組同乙組) 開考嘅日子
有冇人當年今日考呢兩科?

本人現送上2009年會考中史試題

10年前嘅今日
即係2009年5月6日, 嗰日係禮拜三
本人呢日都係冇野考
不過呢日係附加數學 (A.Maths) 開考嘅日子
有冇人當年今日係考呢科?

我果年係考AL
呢個時候做緊暑期工

AL A.Maths?

聽日考文學

睇你呢個post...好多回憶湧上心頭

當年睇到CE咁大件事
轉眼就十年 變成一件小事 變成回憶

09年中史講六四個段資料
eaa比班中華膠鬧到七彩

我記得
有人仲喺FB開埋群組

CE當年的確係好大件事

利申冇修中國文學
後日英文先大劑 (英文呢科對Band 1學生黎講係天堂, Band 3學生就則是墮入無間地獄一樣)

CE成績影響一生

10年前嘅今日
2009年5月7日, 嗰日係禮拜四
係中國文學 (卷一同卷二) 開考嘅日子
但係本人冇修呢科
有冇人當年今日有考呢科?
不過對我黎講最大鑊係5月8日同9日考嘅英文, 因為呢科本人能力一般
相信Band 3學生多數都驚緊或者已經打算放棄呢科
另外回應樓上有絲打問「會考有咩好回憶?」呢個問題
雖然嗰段日子係辛苦咗D, 但係2009年會考係我地呢班92撚嘅青春回憶

係架
張Cert跟自己一世

又唔係咁講

你呢家26/27歲叫老咩

Current income緊要d

D 00後DSE雞都叫我地92撚做廢老
係咁上下啦

的確日子過得像廢人一樣

10年前嘅今日, 2009年5月8日, 嗰日係禮拜五
係英文卷一 (Paper 1A Reading 同 1B Writing) 開考嘅日子
咁本人就喺北角寶馬山閩僑中學10號課室度考

當日上晝8:30, 正式開考 Paper 1A Reading
到上晝9:30, Paper 1A考完

跟住有45分鐘休息時間

之後上晝10:15分開考 Paper 1B Writing
當日上晝11:45分, Paper 1B考完

由於當年英文卷一D試題係連埋答題簿, 所以之後係一齊收返
所以我都唔記得自己寫咗D咩啦, 係唯獨是卷二有Data File留低
只不過本人近日搵到當日卷一開考D試題, 稍後Upload

聽日英文卷二 (Listening同綜合)
繼續我嘅會考回憶

俾你搞到揾返CE同AL嘅卷同準考證出黎

原來十年前我係去咗何文田嘅迦密中學考英文

入Hall考?

好似係，我好少入課室考

英文個日半夢半醒咁去考 一路聽listening一路打喊露
最後竟然有5

10年前嘅今日, 2009年5月9日, 嗰日係禮拜六
係英文卷二 (Paper 2 Listening同綜合) 開考嘅日子
咁本人都係同之前嗰日一樣又係喺北角寶馬山閩僑中學10號課室度考

好記得呢日又係同考中文Listening嗰日一樣直接踩落去下晝12:00, 中間冇休息時間

至於錄音內容我都唔係好記得啦, 我淨係記得嗰日嘅試題係同電影有關, 而且卷二係得Data File有留低

另外當年各位有冇繼中文Listening之後再寫打氣說話寄咗比香港電台第二台「會考打氣加油站」呢? (利申本人考中文同英文Listening都有寫, 但係RTHK最後都冇讀出我寫比D FD嘅打氣說話始終係一個遺憾)

另外送上當日英文卷二嘅錄音:

再送上一首Greensleeves比大家

經過呢日之後, 本人喺2009年CE嘅筆試正式告一段落, 得返5月21日同埋6月17日嘅中英文Oral要考

現送上英文Paper 1A Reading嘅Reading Passages同埋試題
Reading Passages

試題

再送上英文Paper 1B Writing嘅試題

5月21日, 繼續我嘅會考回憶

原來已經十年

時間過得真係快

點解你啲卷可以Keep到咁乾淨

我嗰日揾出黎 全部mark到花晒

因為一直冇郁過

做嗰陣唔會寫字同highlight架咩？

會架

不過之前我咪講咗正常每一個考生試後係得返Data File可以拎走
其他都收返

諗起09年考中史，好似係選唐太宗、宋明集權、圖強運動同文革四條。

個禮堂冷氣勁大，要著件厚外套先頂得順。
本身諗住做列強果條，但臨時唔記得咗地圖位置，就轉左做圖強（洋務維新）......只不過剩番40分鐘答2條。惟有迫自己20分鐘答1條。

去到做文革果條，得番15分鐘，最後條條答得超簡略，一行8至9隻字狂草。
啱啱做到夠鐘就停筆，連卷都check唔切。

考文學果陣，又係要摩打手。
剩係溫左08年無出果啲課文。

最後中史A 文學B，之後就原校升番中六，再考alevel。
大學都係讀history。
出到來就知味道，打份牛工。

*勁大風

巴打中史邊個場?

現送上英文Paper 2 Listening同綜合嘅Data File同埋試題

Data File

試題

10年前嘅今日, 2009年5月11日, 禮拜一
就係會計學原理開考嘅日子
有冇人當年有考?

你講起騰若飛
當年考評局搵咗配音員嚟錄中文聆聽
騰若飛把聲勁好J，喺網上紅咗一段時間

據聞呢位人兄（虛構）10年拎埋會考30分，不過我冇跟進

俾呢科累全家

據聞有D高手一粒鐘搞掂

我認我喺垃圾

仲有舒芊芊

好彩冇修呢科

其實講到大鑊
始終唔及死主科大鑊

我記得當年份Maths卷成班理科都話輕鬆
考完對咗幾次之後成班早交卷衝晒出嚟集體早走

然而A maths R到頭都穿埋

絲打理科人?

樓主應該喺文科？
印象中當年我學校文科考完CE哀鴻遍野

係呀
我係文科

中文

印象中嗰年出左條petty cash book, 好耐無出過
我記得個年做working 做到要加紙

中晒伏 好記得最後剩返四百幾蚊balance唔到

我無揀個條

10年前嘅今日, 2009年5月12日, 禮拜二
就係理科人最熟悉
亦係理科最後一科主科生物 (人稱Bio) 開考嘅日子
有冇人當年有考?

咁就十年
PHY CHEM BIO CIT

10年前嘅前日同埋尋日, 禮拜三同禮拜四
即係2009年5月13日同埋14日
就係分別考經濟與公共事務 (經公科), 政府與公共事務 (政公科) 同埋商業

至於10年前嘅今日 (2009年5月15日, 禮拜五), 就係考科學與科技
有冇人有考呢4科?

其實政公同經公有咩分別
印象中 前者好似會考埋基本法
題目又好似通識咁

咁唔知啦
我都冇讀過

10年前嘅今日 (2009年5月16日, 禮拜六), 就係考英語文學
有冇人有考呢科?

10年前嘅今日, 2009年5月21日, 嗰日係禮拜四
係本人中文 (卷四) (說話) 開考嘅日子
唔知各位幾時考啦, 每個考生嘅日子都唔同

咁我就喺小西灣衛理中學考
當日好似唔知4點幾定5點去衛理報到
之後等叫考生編號去做小組討論
至於考咩題目我已經唔記得咗
本身諗住當日好快考完啦, 點知考完都差唔多夜晩7點

淨返英文Oral
6月17日, 繼續我嘅會考回憶

Amaths係section A易
Section B

沙田巴打

潛水怕屈機

我東區巴打

一個grade幾多分先

5* 5分
5 4分
4 3分
3 2分
2 1分
1 0分

以前除咗中英文 其他計ABCDEFU㗎

係呀

等麥明詩入來講2句

人地有上連登先算啦

中英文都有U
1-5*係換算返舊制個grade

個陣就係試行緊334個種所謂水平參照的拉curve法

10年前 (2009年) 嘅5月20日, 嗰日係禮拜三
法文 (卷一) 開考

至於10年前嘅尋日, 2009年5月25日, 嗰日係禮拜一
法文 (卷二) 開考

有冇人有考呢科?

10年前 (2009年) 嘅5月28日, 嗰日係禮拜四
法文 (卷四) 開考

有冇人有考呢科?

呢份亦都係2009年CE最後一份筆試
跟住落黎所有人都只係剩低6月份嘅英文Oral (有D人仲有普通話Oral) 未考

巴打你咁樣會比考評局告

呢個月因為留意正在如火如荼嘅「反送中」示威而遲咗打我09年會考最後一戰嘅回憶, 非常抱歉
10年前 (2009年) 嘅6月17日, 嗰日係禮拜三
係英國語文 (卷三) (會話) 開考嘅日子
呢場係我喺09年會考嘅最後一戰, 當年5月21日考完中文Oral等考英文Oral中間嗰段時間經歷咗「六四事件」20週年
我仲記得有個中學Friend當年係第一次去「維園六四燭光晚會」, 佢之後仲問我去唔去, 佢嗰班仲要得佢一個人去, 司徒華當年都仲在生
而我就因為天氣熱冇去到, 當然正話過去咗嘅「維園六四燭光晚會」我亦都冇去
呢場最後一戰, 我比考評局派到去一間叫做新生命教育協會呂郭碧鳳中學度考, 仲要去到觀塘, 結果當日我要坐MTR去試場
我記得當日好似係下晝3點幾定4點去報到, 但係我早咗到
到埗之後仲撞到一個同我同級嘅女同學同佢傾咗陣計, 好記得佢嗰陣佢同我講佢染咗啡啡地色頭髮, 仲問我覺得點
跟住我先去准考證上面嘅指定課室報到
之後等叫考生編號去做小組討論
至於考咩題目我又係已經唔記得咗, 不過好記得當日同幾個唔係點出聲嘅潮童同一組, 害我低咗唔少分
之後Individual Response勉強過得去
後來上網Down Past Paper黎睇發現當年英文Oral至少分咗10組試題
都係嗰句啦, 睇抽中你做邊題姐

黎緊嘅8月5日, 就係2009年香港中學會考放榜10週年
到時再講10年前後嘅對比同埋10年後睇返當年放榜嗰陣有咩感覺啦

因為近排留意反送中示威真係行唔開, 本身我係尋日出Post紀念2009年香港中學會考放榜10週年
估唔到會考放榜10年之後嘅8月5日會見到全港大罷工
10年前嘅今日, 2009年8月5日, 嗰日係禮拜三, 2009年香港中學會考放榜日, 當年全香港一共有13位十優狀元
咁我Unfortunately唔能夠成為佢地其中一分子呢個係一大遺憾啦
再加上我只係一個Band 3仔, 鬼叫自己升中嗰陣冇入Band 1咩
或者... 呢個就係讀Band 3嘅代價啦
當年8月4日嘅夜晩至8月5日嘅凌晨, 我根本無法入睡
點解? 臨放榜梗係心情緊張
到咗8月5日嘅朝頭早返學校拎成績單睇咗之後, 都算放下咗心頭大石, 6科都考得唔係咁好, 個位數字分數, 但係我都接受咗呢個事實
今日諗返起覺得呢個分數其實好正常, 完全係一個Band 3學生嘅會考分數
好多同學放榜之後大多數去晒讀IVE, 毅進, 不過亦有小部分人選擇咗Repeat考埋2010年嘅「末代會考」, 我就係其中一個
PS: 唔知當年聖保祿學校考到9優1良嗰位弱聽女仔黃意喬而家點呢?

放榜嘅心情到而家仲好記得
青春回憶 一世難忘

10年後 樓主而家做緊咩？

普通人一個